**3100. – Chenopodium ficifolium** Sm. – Plante annuelle de 20-60 cm, d'un vert cendré, à tige dressée, anguleuse, simple ou rameuse ; feuilles assez petites, d'un vert glauque, les inférieures et les moyennes 3 fois plus longues que larges, trilobées-hastées, les lobes latéraux chacun muni d'une dent à la base, le médian grand, oblong-lancéolé, sinué-denté ; glomérules farineux-blanchâtres, en panicule étroite feuillée intérieurement ; //périanthe cachant le fruit, à lobes carénés-aigus ; graine //de 1 mm environ, //horizontale, terne, ponctuée-excavée, à bord épais et obtus.//
Décombres et cultures, rare, çà et là surtout dans l'Est. – Europe centrale et méridionale ; Sibérie ; Afrique septentrionale. = Juillet-septembre.